{
    "title": "孟子四2",
    "range_remark": "(P.469-486)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "巨室，以下何者為是。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)大家",
                "2)賢卿大夫之家",
                "3)以上皆是   469"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "沛然 是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)盛大流行之貌",
                "2)水流的聲音",
                "3)充滿的樣子    469"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "『既不能令，又不受命，是絕物也。』為何人所說",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)齊景公",
                "3)齊桓公    471"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "涕出而女於吳「女」是為：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)動詞",
                "2)名詞",
                "3)形容詞  472"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "商之孫子，其麗“不億”「 不億」是:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)其數不只一萬",
                "2) 其數不只一千",
                "3) 其數不只十萬  472"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "師文王，大國「」，小國「」，必為政於天下矣。「」，是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)五年 七年",
                "2)三年 五年",
                "3)七年 五年  471"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "天命「靡常」，是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)無常",
                "2)無定",
                "3)以上皆是  473"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "殷士「膚敏」是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)皮膚很美",
                "2) 儀容豐美才思敏達",
                "3)皮膚過敏  49"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「祼」將于京，是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 宗廟之祭",
                "2) 太廟之祭",
                "3) 神廟之祭  以上何者正確   473"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "『仁不可為眾也。夫國君好仁，天下無敵。』為何人所說？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)老子",
                "3)孔子   471"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "菑: 發音等於",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)災",
                "2)自",
                "3)莖   476"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "孔子曰：『小子聽之！清斯濯「」，濁斯濯「」矣，自取之也。』「」是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 足 纓",
                "2) 纓 足",
                "3)以上皆       非  475"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "《  》曰：『天作孽，猶可違；自作孽，不可活。』，下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 太甲",
                "2)大甲",
                "3) 易經  476"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "滄「浪」之水 讀音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)浪",
                "2)朗",
                "3)郎  476"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "「桀紂之失天下也，失其「」也；失其「」者，失其「」也。正確字為？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 民 民 心",
                "2)心 心 民",
                "3)以上皆非  479"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "猶水之就下、獸之走【壙】也。是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)礦",
                "2)曠",
                "3)壙   481"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "為淵「敺」魚",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)深水",
                "2)音為驅",
                "3)以上皆是    464"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "為叢敺「爵」。發音是何者？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)決",
                "2) 倔",
                "3)雀  481"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "其何能『淑』、載胥及溺。意思是何者",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)惡",
                "2)善",
                "3)以上皆非    481"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "『民之所好好之，民之所惡惡之』為何書所說",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)大學",
                "2)中庸",
                "3)論語  483"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "不仁者可與言哉？安其危…………………………………………………… 敗家之有？（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "而利其菑樂其所以亡者不仁而可與言則何亡國"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "有孺子歌曰：『滄浪 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴」，（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "之水清兮可以濯我纓滄浪之水濁兮可以濯我足"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "仁人之安宅也；╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "義人之正路也曠安宅而弗居舍正路而不由哀哉"
        }
    ]
}